<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aiart.website</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on aiart.website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 16:07:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ACGC 项目资源集</title>
      <link>/01_aigc_object/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 16:07:59 +0800</pubDate>
      <guid>/01_aigc_object/</guid>
      <description>AI 发展日新月异, 各种 项目/应用/工具/资源&amp;hellip; 令人兴奋, 而且很多都是免费使用, 或者开源.
内容主要分为 项目的官方网站, 项目的 GitHub 主页, 项目的 Hugging Face Space (可在线试用), AIGC 相关网站, 相关文档资料. 它们之间可能会有重叠的项目, 但非常少, 我做了去重, 确保唯一性.
以下项目是截至 2024 年 12 月 9 日搜集整理并分类:
项目的官方网站 项目的 GitHub 主页 Hugging Face Space AIGC 相关网站 相关文档资料 等待中的项目 后面新添加, 都会标注日期:
项目官方网站 Fish Audio: Free Generative AI Text To Speech &amp;amp; Voice Cloning 2024-12-09
Generative Foundation Model - Amazon Nova - AWS 2024-12-09
RunComfy: Top ComfyUI Platform - Fast &amp;amp; Easy, No Setup 2024-12-09</description>
    </item>
    <item>
      <title>ComfyUI 资源, 教程</title>
      <link>/02_comfyui/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 16:07:59 +0800</pubDate>
      <guid>/02_comfyui/</guid>
      <description>ComfyUI 的特色:
节点化工作流程: ComfyUI 允许用户通过节点构建复杂的图像生成流程，每个节点执行特定的功能，例如加载模型、处理图像、应用效果等。这种方式提供了高度的灵活性和自定义能力。
低显存需求: 与其他类似工具相比，ComfyUI 对显存的要求较低，可以在较低配置的设备上运行。
快速生成: 优化后的内部流程使其生成图片的速度较快，性能优于一些传统的 WebUI。
插件支持: ComfyUI 支持丰富的插件生态，用户可以通过插件扩展功能。活跃的开源社区提供了丰富的插件和资源，提升了 ComfyUI 的功能性和适用性。
适用于复杂场景: 特别擅长处理长期复杂的大型项目，能够将多步骤操作简化为连贯的工作流。
跨平台支持: ComfyUI 不仅支持 NVIDIA GPU，还能在 CPU 上运行，提供了更广泛的设备兼容性。
创意自由: 为艺术家、设计师和 AI 研究人员提供了强大的工具，使他们能够实现更精细的图像生成控制和实验。
学习与教育: 尽管有一定的学习曲线，ComfyUI 为教育和培训提供了良好的平台，可以帮助学生理解图像处理和生成的原理。
效率提升: 通过简化和自动化复杂的工作流程，ComfyUI 能够显著提升工作效率，特别是在需要频繁生成或修改图像的场景中。
ComfyUI 学习资源集合 官网 ComfyUI 官方桌面版新手指南 ComfyUI Desktop User Guide 所有节点信息 ComfyUI Nodes Info 另一个非常非常棒的节点信息站 ComfyUI Node Documentation ComfyUI Community Manual ComfyUI 解説 (wiki ではない) 界面介绍 基本概念 内置节点 内置节点2 内置节点01 内置节点03 常用自定义节点 </description>
    </item>
    <item>
      <title>提示工程</title>
      <link>/03_prompts/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 16:07:59 +0800</pubDate>
      <guid>/03_prompts/</guid>
      <description>提示工程 (Prompt Engineering): 是指为AI模型设计和优化输入文本（即“提示”或“指令”）的过程，以确保模型生成的输出符合预期或更高质量。提示工程包括选择合适的语言、结构、语境和细节来指导AI生成更准确、相关、有用或创造性的响应。
提示工程（Prompt Engineering）的作用:
提高输出质量：通过精心设计的提示，可以显著提高AI模型的输出准确性和相关性。
减少偏见和错误：良好的提示可以帮助减少AI生成的内容中的偏见或错误，因为它引导模型关注正确的方面。
增强用户体验：在应用中，用户与AI的交互体验很大程度上依赖于提示的质量，好的提示可以让用户更容易获得所需信息或服务。
创新和创造力：在生成性任务中，如文本生成、图像创建等，提示工程可以激发模型的创造性输出，推动应用的创新。
效率提升：精确的提示可以减少后续的修订工作，提高生成内容的效率。
提示工程（Prompt Engineering）的学习方法:
理解基础知识： 学习AI模型的工作原理，特别是如何处理和理解语言输入。 了解你所使用的AI模型的特性，如其训练数据、预置的偏见或特定的能力。
实践与试错： 进行大量的实践，尝试不同的提示结构、语言风格、长度和复杂度。 使用A/B测试来比较不同提示的效果，分析哪些元素对输出质量产生影响。
学习社区资源： 参与AI和NLP（自然语言处理）的社区，如GitHub上的项目、论坛（如Reddit）、Stack Overflow等，学习他人的提示工程实践和技巧。 查看开源的提示库或模型文档中提供的示例提示。
迭代优化： 基于反馈和生成的输出不断优化你的提示。每次迭代都应该尝试改进一个或几个元素。 使用工具或脚本来自动化提示的测试和评价过程。
专门化学习： 根据具体应用领域（如法律、医学、客服等）学习行业特定术语和交流方式，以便设计更专业的提示。
学习心理学和语言学： 了解语言如何影响思维和行为可以帮助设计更有效的提示。 研究语言学可以帮助优化语法、语义和语用学方面的提示。
课程和培训： 参与在线课程或工作坊，这些课程可能专注于NLP或AI应用中的提示工程。
保持更新： AI技术发展迅速，保持对新模型、技术和最佳实践的关注是必要的。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>