<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aiart.website</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on aiart.website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 16:07:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>&lt;&lt;自然语言提示工程入门&gt;&gt;</title>
      <link>/04_prompt-engineering/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 16:07:59 +0800</pubDate>
      <guid>/04_prompt-engineering/</guid>
      <description>感谢您的到来, 您能打开这本书, 说明您对提示工程感兴趣, 或有了一定了解, 或已经认识到提示工程的重要性.
本书所说的提示工程, 主要指提示词的编写, 设计, 优化等, 以求使 AI 的输出更符合甚至超越预期, 仅在 AI 使用的层面展开, 并不深入探讨算法设计, 模型优化等深层次的内容, 虽然这更加重要.
在我看来, AI 提示词的编写, 应该是非常自然语言化的, 也就是只要会说话, 会打字, 人人都能够编写提示词, 而不是再学习一些编程语言如 Lisp, Python 等才能实现. 这种简洁直观的方式, 才能惠及所有人, 而且 AI 是有记忆和学习能力的, 人人都使用自然语言与 AI 交流, AI 也会变得更加亲近人, 成为人们亲密的知识顾问, 良师益友. 所以, 我在提示工程前面多加了自然语言四个字, 将这本书命名为 «自然语言提示工程入门».
我们正处于一个技术革命的拐点. 人工智能不再是遥不可及的科幻概念, 而是已经悄然走进我们的日常生活. 现在的 AI 已经非常好用, 我相信, 在不久的将来, 与人工智能交谈会像与最聪明、最有耐心的朋友聊天一样自然.
提示工程, 就是与 AI &amp;ldquo;说话&amp;rdquo; 的艺术. 看似简单, 实则大有学问. 就像下棋, 懂得基本套路和技巧, 小白也能成为高手.
特别说明, 这是一个快速变化的领域, 我也正学习中, 希望书中的一点经验总结, 实践案例, 能够抛砖引玉, 带来更多优秀的, 精彩的经验分享和实践案例.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ACGC 项目资源集</title>
      <link>/01_aigc_object/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 16:07:59 +0800</pubDate>
      <guid>/01_aigc_object/</guid>
      <description>AI 发展日新月异, 各种 项目/应用/工具/资源&amp;hellip; 令人兴奋, 而且很多都是免费使用, 或者开源.
内容主要分为 项目的官方网站, 项目的 GitHub 主页, 项目的 Hugging Face Space (可在线试用), AIGC 相关网站, 相关文档资料. 它们之间可能会有重叠的项目, 但非常少, 我做了去重, 确保唯一性.
以下项目是截至 2024 年 12 月 9 日搜集整理并分类:
项目的官方网站 项目的 GitHub 主页 Hugging Face Space AIGC 相关网站 相关文档资料 等待中的项目 后面新添加, 都会标注日期:
项目官方网站 CreateAI 2025-01-14
MiniMax-与用户共创智能 2025-01-14
MiniPerplx 2025-01-14
Project IDX 2025-01-14
Dify Marketplace 2025-01-14
即创 - 一站式智能创意生产与管理平台 2025-01-14
通义万相_AI创意作画_AI绘画_人工智能-阿里云 2025-01-14
Qwen 2025-01-14
GitHub 项目 DrewThomasson/ebook2audiobook: Convert ebooks to audiobooks with chapters and metadata using dynamic AI models and voice cloning.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ComfyUI 资源, 教程</title>
      <link>/02_comfyui/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 16:07:59 +0800</pubDate>
      <guid>/02_comfyui/</guid>
      <description>ComfyUI 的特色:
节点化工作流程: ComfyUI 允许用户通过节点构建复杂的图像生成流程，每个节点执行特定的功能，例如加载模型、处理图像、应用效果等。这种方式提供了高度的灵活性和自定义能力。
低显存需求: 与其他类似工具相比，ComfyUI 对显存的要求较低，可以在较低配置的设备上运行。
快速生成: 优化后的内部流程使其生成图片的速度较快，性能优于一些传统的 WebUI。
插件支持: ComfyUI 支持丰富的插件生态，用户可以通过插件扩展功能。活跃的开源社区提供了丰富的插件和资源，提升了 ComfyUI 的功能性和适用性。
适用于复杂场景: 特别擅长处理长期复杂的大型项目，能够将多步骤操作简化为连贯的工作流。
跨平台支持: ComfyUI 不仅支持 NVIDIA GPU，还能在 CPU 上运行，提供了更广泛的设备兼容性。
创意自由: 为艺术家、设计师和 AI 研究人员提供了强大的工具，使他们能够实现更精细的图像生成控制和实验。
学习与教育: 尽管有一定的学习曲线，ComfyUI 为教育和培训提供了良好的平台，可以帮助学生理解图像处理和生成的原理。
效率提升: 通过简化和自动化复杂的工作流程，ComfyUI 能够显著提升工作效率，特别是在需要频繁生成或修改图像的场景中。
ComfyUI 学习资源集合 官网 ComfyUI 官方桌面版新手指南 ComfyUI Desktop User Guide 所有节点信息 ComfyUI Nodes Info 另一个非常非常棒的节点信息站 ComfyUI Node Documentation ComfyUI Community Manual ComfyUI 解説 (wiki ではない) 界面介绍 基本概念 内置节点 内置节点 1 内置节点 2 内置节点 3 常用自定义节点 </description>
    </item>
    <item>
      <title>提示工程资源, 案例集</title>
      <link>/03_prompts/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 16:07:59 +0800</pubDate>
      <guid>/03_prompts/</guid>
      <description>提示工程 这个词是随着生成式 AI 诞生的, 尤其是 2020 年 GPT-3 和 2021 年 Disco Diffusion 的发布, 引发了提示工程热潮. 由于生成文本 和 绘画质量好坏, 跟提示词的好坏有很重要的关系, 于是人们开始研究, 怎样设计提示词, 提示工程就流行了起来.
随着大模型能力提升, 提示工程似乎没那么重要了, 现在能用比较普通和直白的语言, 就能得到不错的答案. 但对于更专业性, 更复杂的应用场景, 提示工程还是非常重要的, 同时, 个人的语言表达能力, 现在变得更加重要. &amp;ldquo;学好数理化, 走遍天下都不怕&amp;rdquo;, 即将变成 &amp;ldquo;学好语文和英语, 开口世界归自己&amp;rdquo;, 真是风水轮流转, 相信开口就能把事情做了的时代就在不远的将来. 翻译软件越来越强大, 英语对大多数人可能不再重要, 但对于想改变世界, 创造 AI 而不是使用 AI, 站在科技风口浪尖的人来说, 仍然极为重要.
写好提示词 或者说 准确地表达, 是基础中的基础, 无论 AI 写作, AI 绘画, AI 音乐, AI 视频, 用 AI 来学习, 用 AI 来解决各种问题, 以及 测试和调整大模型等等, 归根到底要语言基本功扎实, 才能准确高效的得到结果.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>