<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>《明文AI观察》 on aiart.website</title>
    <link>/04_mwgc/</link>
    <description>Recent content in 《明文AI观察》 on aiart.website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 16:07:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/04_mwgc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>环境将是帝国的疆土，智能体则是帝国的生态</title>
      <link>/04_mwgc/%E7%8E%AF%E5%A2%83%E5%8D%B3%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%8D%87%E7%BA%A7/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 16:07:59 +0800</pubDate>
      <guid>/04_mwgc/%E7%8E%AF%E5%A2%83%E5%8D%B3%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%8D%87%E7%BA%A7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这样的场景将从科幻变为现实：有一个“人”知道你昨晚的睡眠质量，结合你今天的日程，在最恰当的时间点亮起了灯，光线温柔地唤醒你。你走进厨房，早餐已经备好，甚至煮好了你喜欢的口味的咖啡，因为这个“人”知道你今天上午有个重要的会议，需要更集中的精力。你走向衣橱，一块屏幕上已经呈现出三套适合今天天气和会议场合的服装搭配建议。这一切的发生，你没有触摸任何手机或屏幕，没有点击任何图标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是智能家居的广告片，这是计算的终极形态——&lt;strong&gt;环境即服务（Environment as a Service, EaaS）&lt;/strong&gt;。它不是对现有软件的改良，而是对整个计算模型的颠覆。在这个模型里，周围的环境，连同其背后的数字孪生，成为了一个统一、智能、主动服务的“计算机”。而我们，不再是操作者，而是意图的表达者，是体验的中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前写过一篇“环境即服务”的文章，&lt;a href=&#34;04_wmgc/%E7%8E%AF%E5%A2%83%E5%8D%B3%E6%9C%8D%E5%8A%A1/&#34;&gt;欢迎来到“环境即服务” (EaaS) 时代&lt;/a&gt;，现在我又有了新的理解。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一个活着的数字生命体&#34;&gt;一个活着的数字生命体&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个核心的“环境”，不是一个单一实体，而是一个多层次、分布式的有机系统，一个活着的数字生命体。我们可以从它的生理结构来理解它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环境的智能核心是由云端中枢大脑和边缘神经节组成的复杂网络，是其思考、推理和记忆的源泉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;云端中枢大脑&lt;/strong&gt;是深层思考和长期记忆的所在地。它由多个协同工作的超巨型基础模型构成，各自扮演着不同的认知角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;理解中枢&lt;/strong&gt;由最先进的语言和多模态模型（如DeepSeek、GPT-4、Gemini、Qwen等模型的后代）组成，负责将人类模糊、充满上下文的自然语言、图像甚至情绪，翻译成机器可以理解的结构化意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推理与世界模型&lt;/strong&gt;是实现真正智能的基石。世界模型是物理和社会规则的模拟器，它理解因果、预测未来。当你提出“策划一场能增进团队凝聚力的活动”时，它不仅仅是搜索“团建活动”，而是会调用其世界模型，模拟不同活动（如竞技、协作、创造性工作坊）对你团队成员（它了解他们的性格和历史互动）之间关系可能产生的影响，从而推荐最优方案。这是一种基于推演的决策，而非基于搜索的匹配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记忆与个性化中枢&lt;/strong&gt;是一个动态的、不断更新的知识图谱，记录着关于你的一切——你的习惯、偏好、人际关系、长期目标。它确保了环境的服务是高度“懂你”的，而不是千人一面的。这份记忆是严格私有的，是环境为你服务的根本依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;边缘神经节&lt;/strong&gt;，则是分布在路由器、汽车、手机、智能家居设备中的小型化、专用化的模型。它们负责处理需要即时反应和高度隐私的本地任务。自动驾驶汽车识别路障的瞬间决策，AR眼镜实时翻译对话的字幕，都由边缘神经节完成。它们是中枢大脑感官和行动的延伸，处理着海量的、即时的信息流，只将最关键的“摘要”和需要深度思考的“问题”上传给云端，极大地降低了延迟，并保护了原始数据的隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云端大脑负责深谋远虑的“战略规划”，边缘神经节负责眼疾手快的“战术执行”，二者通过高速网络连接，共同构成了环境的完整认知能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认知系统是灵魂，硬件是这个数字生命体的身体，是它感知物理世界并与之互动的载体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机、电脑、汽车、手表、眼镜，甚至未来的智能隐形眼镜和脑机接口这些&lt;strong&gt;终端&lt;/strong&gt;，都将从“应用容器”转变为纯粹的“感知-交互界面”。它们的操作系统将变得极简，不再承载臃肿的APP，只负责两件事：第一，通过摄像头、麦克风、各类传感器，忠实地收集环境和用户数据，作为认知系统的“感官”；第二，呈现认知系统下发的、即时生成的交互界面。你想听音乐时，一个简约的播放器浮现；你想导航时，地图无缝地叠加在你的视野中。界面是流动的、按需呈现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据中心与算力网络&lt;/strong&gt;是生命体的心脏和能量来源，为中枢大脑的思考提供源源不断的动力。未来的数据中心将更加分布式，与能源网络深度耦合，以最高效、最环保的方式支撑这个全球智能体的运转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云、边、端三位一体，构成了EaaS的物理基础。计算能力像电力一样，无缝地流淌在这个躯干的每一个角落，用户无需感知，只需享用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个环境中，任务是如何被完成的？答案是&lt;strong&gt;智能体（Agent）&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环境本身就是一个宏大的“智能体环境”。它像一个巨大的培养皿，其中生活着数以万亿计的、微小而专业的智能体。它们是环境中的功能细胞，是意图的最终执行者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;环境将是帝国的疆土，智能体则是帝国的生态&lt;/strong&gt;。世界最终只会剩下几家“环境运营商”，他们是运营着全球大脑的公司，将掌握前所未有的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们今天所熟知的软件公司，如Adobe、Microsoft等，它们的软件功能不会消失。可能会被分解成无数个标准化的、通过API调用的“能力单元”。Photoshop不再是一个庞大的程序，而是溶解为“一键抠图”、“风格迁移”、“色彩校正”等上千个可以被任何智能体调用的API。软件的形态消失了，但其核心能力作为服务，永存于这个环境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你提出一个意图，例如“帮我分析上个季度的销售数据，并做一份给管理层的汇报PPT”，会发生什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“理解中枢”会激活一个&lt;strong&gt;总指挥智能体&lt;/strong&gt;。总指挥智能体会立即“招募”一个临时的专家团队，一个智能体的“蜂群”：&lt;strong&gt;数据接口智能体&lt;/strong&gt;被唤醒，它知道如何安全地连接到你公司的数据库。&lt;strong&gt;数据分析智能体&lt;/strong&gt;接过数据，开始进行清洗、建模和洞察挖掘。&lt;strong&gt;文本生成智能体&lt;/strong&gt;将分析结果转化为流畅、精炼的报告文案。&lt;strong&gt;图表设计智能体&lt;/strong&gt;将关键数据转化为可视化图表。&lt;strong&gt;PPT排版智能体&lt;/strong&gt;将文案和图表组合成一份符合你公司模板、美观专业的演示文稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个蜂群在云端以毫秒级的速度协同工作，互相传递结果，最终由总指挥智能体将成品交付给你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个过程中，你看不到任何软件界面，只看到了从意图到结果的魔法。软件，退居到了最深的幕后，成为了智能体们取用不尽的“工具箱”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;如何与世界对话&#34;&gt;如何与世界“对话”？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在EaaS时代，我们如何与这个无处不在的环境进行交互？交互的入口不再是键盘和鼠标，而是我们的言语、眼神、手势，甚至沉默。打个比方，就像带上智能眼镜利用眼球的上下左右滚动控制上下左右翻页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对话将成为最主流的交互方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环境会持续理解你所处的上下文。当你在会议室里说“把刚才讨论的要点总结一下”，它知道“刚才”指的是这场会议，“要点”需要根据与会者的发言来提炼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图形用户界面不会完全消失，但会从一个“静态的地图”变成一个“动态的向导”。它只在你需要视觉确认或进行复杂选择时，才以最简约、最直观的形式浮现在你的终端上（手机屏幕、AR眼镜视野、桌面）。例如，在智能体为你规划了三条旅行路线后，它会以卡片的形式呈现给你，让你滑动选择。选择完毕，界面便消失无踪。这种“即时生成、用完即毁”的界面，将是未来的主流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一次交互，都是终端与云端之间一场精妙的协同舞蹈，其编排的核心原则是&lt;strong&gt;效率、隐私和体验&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是能在终端（你的手机、电脑）上完成的计算，都优先在本地处理。这不仅速度最快，也最大程度地保护了你的隐私。例如，识别你的面部解锁设备，或者在你说话时进行初步的语音转文字。苹果在最新的iOS系统中展示的设备端大模型，正是这一趋势的早期体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些需要云端强大算力，但又涉及敏感数据的任务，会采用所谓的“私有云计算”（Private Cloud Compute）模式。你的数据在被发送到云端之前，会在本地进行加密和脱敏处理，云端服务器在完成计算后，也无法解密或保留你的原始数据。服务器甚至会通过加密方式向你证明，它在处理完你的请求后，已经彻底删除了相关信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有那些需要调用世界模型进行复杂推理、或需要跨领域智能体大规模协作的“重任务”，才会被完整地交由云端中枢大脑处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用户完全无需关心这个过程，但正是这种精巧的架构，确保了EaaS既能提供无所不能的强大智能，又能守护我们数字时代最后的隐私堡垒。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;未来形态与深远影响&#34;&gt;未来形态与深远影响&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;EaaS的最终形态，将是一个与物理世界深度融合、几乎“隐形”的智能层。它像空气一样，无处不在，却又不被察觉，只有在你需要时，才凝聚成形，为你服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“软件授权”的商业模式将彻底瓦解。未来的巨头，不再是销售软件许可证的公司，而是运营最强大基础模型、拥有最丰富智能体生态的“环境运营商”。商业模式将转向“&lt;strong&gt;结果即服务&lt;/strong&gt;”。你不再为Photoshop的订阅付费，而是为你“成功生成一张营销海报”这个结果付费。这将极大地降低创新门槛，因为任何人都可以借助环境的力量，将一个绝妙的“意图”转化为一个有价值的“结果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当“执行”的价值无限趋近于零时，人类的价值将回归到最核心的三个层面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个可以回答任何问题的世界里，提出一个好问题，远比给出一个答案更有价值。定义目标、设定愿景、提出那个“伟大的意图”，将是人类最稀缺的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI可以生成一万张海报，但哪一张最能触动人心？AI可以谱写一千首乐曲，但哪一首能成为经典？人类独特的审美、情感和品味，将成为最终的“过滤器”和“裁判”，为AI的工作注入灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个物质和信息极大丰富的世界里，人与人之间真实的情感连接、关怀与同理心，将成为最宝贵的资源。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;最大挑战是什么&#34;&gt;最大挑战是什么？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;挑战即是机遇，我简单列举一下目前最大的挑战是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中，商业世界充满了专有系统、遗留代码、不兼容的数据格式和充满心计的“护城河”。让代表不同利益（谷歌、微软、苹果、亚马逊）的智能体集群无缝协作，不亚于建立一个高效且没有否决权的“数字联合国”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切的基础——数据，不是干净、结构化且随时可用的。大部分企业和个人的数据是“脏”的（也包括未公开的私人数据）、混乱的、分散在无数PDF、图片、扫描件和格式诡异的表格里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用户的意图不可能是清晰且理性的。人类充满了矛盾、口是心非和潜意识。当你对环境说“我想要一个更健康的生活方式”时，你的真实行为可能是在凌晨三点搜索炸鸡食谱。一个过度“优化”的环境可能会变成一个令人窒息的“数字老妈”，不断唠叨你该去健身。如何处理人类意图的模糊性和矛盾性，是一个巨大的产品哲学和伦理问题，而非简单的技术问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面说过，运营全球大脑的公司，将掌握前所未有的权力。它不仅知道你的所有偏好，还能通过微妙的方式影响甚至决定你的选择——为你推荐哪家餐厅、哪个度假地、哪位候选人。这不再是简单的“推荐算法”，而是对现实的“议程设置”。“结果即服务”听起来很公平，但谁来定义“好的结果”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;软件公司不会甘心“溶解”，它们不会甘心将自己苦心经营几十年的软件帝国分解成一堆任人调用的API。更有可能构建自己的、垂直整合的“次级环境”。比如，一个“Adobe创意环境”，在这个环境里，所有创意工作流程高度整合，但与其他环境的协作则可能充满壁垒。我们被迫在“环境帝国”中“选边站队”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候，我们并不是一开始就有明确的目标。我们在探索、尝试、犯错的过程中，才逐渐清晰自己想要什么。EaaS这种“意图-&amp;gt;结果”的模式，跳过了宝贵的中间过程。让我们从一个思考、操作的“司机”变成了“乘客”，久而久之，可能会让我们交出越来越多的权力，最终丧失规划、纠错和深度思考的能力。但也有可能进化出更高层次的规划、纠错、抽象思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通用世界模型与多智能体协同是最硬的骨头。目前的世界模型还非常初级，无法真正理解复杂的因果和物理社会规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支撑一个全球“在线”的EaaS所需的能源消耗将是天文数字。这不仅仅是钱的问题，而是对地球能源和散热能力的物理极限的挑战。在量子计算或可控核聚变等能源技术取得革命性突破之前，EaaS的规模和能力将受到物理定律的严格限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个由无数智能体协作完成的任务中，如果成功了，利润如何分配？如果失败了，损失由谁承担？是提出意图的用户？是总指挥智能体背后的平台？还是那个在关键环节出错的小小API提供商？这需要一套全新的、基于算法的经济学和法学体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.09.22&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>未来AI食物链的三个层级</title>
      <link>/04_mwgc/ai%E9%A3%9F%E7%89%A9%E9%93%BE/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 16:07:59 +0800</pubDate>
      <guid>/04_mwgc/ai%E9%A3%9F%E7%89%A9%E9%93%BE/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我经常吹一些不切实际的牛，周围人都觉得是科幻的存在，而我看到的是实实在在的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会不定期和大家吹吹牛，谈谈我对 AI 的看法和感谢，之前简单地吹过一个: 千年难遇的变革和机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天吹的这个牛，我想可能对每一个人都是非常重要的未来预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./images/AI%E9%A3%9F%E7%89%A9%E9%93%BE/image.png&#34; alt=&#34;alt text&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个由人工智能（AI）重新定义的时代正以雷霆万钧之势，重塑我们认知、生产、乃至生存的每一个角落。这个时代最显著的特征，或许可以用一个词来概括：“直达”。我们正从一个“过程导向”的社会，大步流星地迈向一个“结果交付”的纪元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前，我们为了得到一份演示文稿，需要学习 PPT 的繁复技巧，在无数个深夜里与字体、排版、动画效果苦苦搏斗；我们为了开发一款软件，需要掌握深奥的编程语言，搭建复杂的开发环境，经历漫长的调试与迭代；我们为了满足衣食住行，需要从原材料的采购、工具的准备，到人力的组织，一步步构建起生产的链条。科学研究，更是充满了亲力亲为的实验、漫长的数据收集与枯燥的分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，AI 的基建，一条无形的、遍布全球的神经网络，正在悄然改变这一切。我们不再需要学习如何使用 PPT 软件来制作演示文稿，而是直接表达我们的内容需求，一份完美的演示文稿就会自动生成。我们不再需要掌握复杂的编程语言来开发软件，而是直接描述我们想要的功能和体验，一个完整的软件便会呈现在我们面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并非天方夜谭。衣食住行，这些人类最基本的需求，也将迎来颠覆性的变革。我们不再需要了解服装设计和制作的繁琐过程，而是直接表达我们的风格和喜好，一件量身定制的服装就会送到我们手中；我们不再需要亲自下厨，只需选择口味与营养需求，机器人厨师便能为你烹饪出米其林星级的佳肴；我们不再需要为设计和建造房屋而烦恼，AI 设计师与建筑机器人将根据你的偏好，为你“打印”出一座温馨舒适的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至在最需要人类智慧与耐心的科学研究领域，你也只需提出精妙的问题和大胆的假设，AI 科学家与自动化实验平台便能夜以继日地为你进行实验、收集数据、验证结果，将人类从繁琐的重复劳动中解放出来，专注于思想的火花与创造的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个何其壮阔的图景！它意味着生产力的极大释放，意味着个体创造潜能的无限放大。当“过程”被高度压缩，甚至被AI完全接管，“结果”的获取变得前所未有的高效与直接。这不仅仅是工具的革新，更是生产方式和社会结构的深刻变迁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了更清晰地理解这种变迁的内在逻辑与力量分布，我们不妨借用自然界中一个深刻的隐喻——“食物链”。在未来的AI生态中，同样存在着一个能量流动与价值创造的层级结构。这个食物链并非弱肉强食的残酷法则，更像是一个相互依存、共生共荣的能量金字塔。大致可以分为三个核心层级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这食物链的顶端，是那些如同神祇般存在的“基座模型”；在其之下，是无数基于这些模型演化而来的、各司其职的“智能体”、“自动化智能系统”与“机器人”；而在更广阔的层面，则是人类运用这些智能造物，在艺术创造、娱乐、教育等各个领域绽放出的无限可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个充满无限机会的时代，一个需要我们重新审视自身价值与定位的时代，一个呼唤着我们以哲人的深邃与诗人的激情去拥抱的时代。个人整合各种模型、智能体和应用，就能实现各种创意，开发各种应用，实现各种任务，甚至创造一家世界级大公司都是有可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./images/AI%E9%A3%9F%E7%89%A9%E9%93%BE/image-1.png&#34; alt=&#34;alt text&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在未来 AI 的恢弘史诗中，基座模型是开天辟地的盘古，是孕育万物的盖亚。它们是一种全新的“存在”，一种数字化的、具有学习与创造能力的生命雏形。它们构成了AI食物链的绝对顶端，是这个新兴生态系统的太阳，是能量的源泉，是法则的制定者。它们是那座看不见的奥林匹斯山，其上居住着新时代的“神祇”——那些掌握着语言、图像、逻辑、乃至物理世界规则的庞大智能体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在AI食物链的顶端，基座模型的战略意义，对于一个国家而言，怎么强调都不为过。它不再仅仅是科技竞争的一个领域，而是上升到国家核心竞争力、文化影响力乃至文明发展主动权的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./images/AI%E9%A3%9F%E7%89%A9%E9%93%BE/image-2.png&#34; alt=&#34;alt text&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们是广袤无垠的认知大陆架。在这片由数据和算法构筑的坚实基底之上，未来的一切智能应用，都将如同雨后春笋般拔地而起。它们是神经中枢，是统御全局的大脑，每一次脉冲都可能激发出下游无数智能体的创新火花。它们的重要性，怎么强调都不为过。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基座模型是数字世界的第一推动力&#34;&gt;基座模型是数字世界的“第一推动力”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;基座模型通常是通过在海量的、多样化的数据上进行自我监督学习而训练出来的。这些数据赋予了模型对世界基本规律的“通识性”理解。它们不像传统AI那样，只能在狭窄的、预设的任务上表现出色；相反，基座模型展现出惊人的泛化能力和迁移学习能力，能够触类旁通，将从一个领域学到的知识应用于全新的、甚至未曾见过的场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大语言模型（LLMs）通过吞噬人类有史以来几乎所有的文本——书籍、文章、对话、代码——它们学会了理解语法的精妙、洞察语义的深邃、甚至捕捉情感的细微。它们能与你对答如流，能为你撰写诗歌、小说、商业计划，能为你总结冗长的报告，能为你编写优雅的代码。它们不再是简单的关键词匹配机器，而是真正意义上的“理解者”和“创造者”。它们掌握了语言——全世界的语言，包括编程语言，古老文字，甚至人类肢体语言等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们理解人类智能的本质就是语言，人的思维就是一个语言的过程。你以为你在思考，其实可能是你在脑子里编织语言。这意味着，在语言大模型上可能诞生出类人的人工智能（AGI）”——梁文峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视觉和物理机器人模型或自动化智能系统，是连接数字智能与物理现实的桥梁。它们不仅学习虚拟世界中的物理规律，更通过与真实环境的交互，学习视觉理解、运动、空间感知。它们赋予机器人一双“慧眼”和一双“巧手”，使其能够更自主、更智能地在复杂环境中执行任务。从精准的工业制造，到灵活的家庭服务，再到危险环境的探索，机器人模型正在将AI的智慧延伸到我们生活的每一个角落，它们是AI意志在物质世界的延伸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基座模型能够分析海量的实验数据，发现隐藏在复杂现象背后的规律。还能在数字世界中模拟真实的物理世界，准确推演。如同拥有了“上帝视角”的先知，帮助人类在微观粒子、宏观宇宙、生命奥秘等未知领域，以前所未有的速度拓展认知边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./images/AI%E9%A3%9F%E7%89%A9%E9%93%BE/image-3.png&#34; alt=&#34;alt text&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;智能体agents是基座模型的执行者与领域深耕者&#34;&gt;智能体（Agents）是基座模型的执行者与领域深耕者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;各种智能体、自动化操作系统和专用机器人，是活跃在AI生态系统中的“万物生灵”。它们是太阳光辉的承接者和转化者，是将宏大智慧具象化为具体行动的执行者，是在特定领域深耕细作的“工匠”与“专家”。它们构成了AI食物链的中坚力量，是连接“普遍智能”与“具体应用”的关键桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个AI智能体，可以被理解为一个能够感知其存在环境、进行自主决策、并采取行动以达成特定目标的系统。拥有自主性、适应性和学习能力，能够主动地分析情境、规划步骤、调用工具、甚至在遇到障碍时进行自我修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智能体通过各种传感器（无论是物理的还是虚拟的）接收来自环境的信息。这可能包括文本输入、视觉识别、语音指令、空间感知、传感器数据（如温度、位置）等等。基于感知到的信息和预设的目标，智能体进行逻辑推理、制定行动计划。然后通过执行器（actuators）或调用API来对其环境施加影响。这可能是在屏幕上输出文本、生成一张图片、控制一个机械臂的运动、发送一封邮件、调用另一个软件的功能等等。还具备从经验中学习并改进其行为的能力。不断优化其决策策略，以更好地适应变化的环境和完成更复杂的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来智能体将以更自然、更无缝的方式融入生活方方面面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育的千人千面：AI教育智能体可以根据每个学生的学习节奏、知识掌握情况、兴趣偏好，动态调整教学内容和方式，提供真正个性化的学习路径和辅导。不再有“一刀切”的课堂，每个学生都能得到最适合自己的教育资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;娱乐的私人订制：未来的游戏、影视、音乐，将不再是固定的、单向输出的内容。AI可以根据你的实时反馈和偏好，动态生成情节、调整难度、改变结局，为你打造专属的沉浸式娱乐体验。你可以与AI共同“创作”属于自己的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻与信息的精准推送与深度解读：AI可以根据你的阅读习惯和关注领域，为你筛选、聚合、总结信息，并提供多角度的深度解读，帮助你在信息爆炸的时代高效获取有价值的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康与生活方式的量身打造：AI健康顾问可以结合你的基因数据、生活习惯、实时生理指标，为你提供个性化的饮食建议、运动计划、睡眠管理方案，甚至提前预警潜在的健康风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小众需求的满足与长尾市场的繁荣：由于创作成本的急剧下降，那些曾经因为市场规模太小而无法被满足的个性化需求、小众兴趣，都将得到充分的关注和满足。这将催生一个更加多元化、更加充满活力的长尾市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 程序员：它们能够理解需求文档，自动编写、测试、调试和部署代码，甚至参与系统架构设计。它们将极大提升软件开发的效率，让“一人公司”开发复杂应用成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 设计师：无论是平面设计、UI/UX设计、工业设计还是服装设计，这些智能体都能根据需求快速生成多种设计方案，并进行迭代优化。它们是创意产业的强大引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 金融分析师：它们能够实时分析海量的市场数据、新闻资讯、财报信息，进行投资组合管理、风险评估、欺诈检测。它们让复杂的金融决策更加数据驱动和智能化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 法律顾问：它们能够快速检索法律条文、分析案例、起草法律文书，为律师提供强大的辅助，为普通民众提供法律咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 医生：基于医疗影像模型和病例数据库，它们能够辅助医生进行疾病诊断，提供治疗建议，监测病人生命体征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 艺术家/音乐家：它们能够创作绘画、雕塑、谱写乐曲、生成文学作品等，与人类艺术家一起极大拓展艺术边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 编剧/导演：它们能够根据主题或关键词生成剧本，甚至指导虚拟演员进行表演，生成完整的影视片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 游戏NPC/伙伴：不再是按照固定脚本行动的呆板角色，而是能够与玩家进行真实、动态的交互，拥有自己的“性格”和“目标”，共同创造出独一无二的游戏体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 任务执行型机器人：这些是物理世界的智能体，将AI的决策能力与机械的执行能力相结合。例如智能工厂机器人、物流配送机器人/无人机、自动驾驶交通工具、家庭服务机器人(打扫卫生、烹饪食物、照顾老人和小孩)、农业机器人、科研助理机器人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等等&amp;hellip; &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>欢迎来到“环境即服务” (EaaS) 时代</title>
      <link>/04_mwgc/%E7%8E%AF%E5%A2%83%E5%8D%B3%E6%9C%8D%E5%8A%A1/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 16:07:59 +0800</pubDate>
      <guid>/04_mwgc/%E7%8E%AF%E5%A2%83%E5%8D%B3%E6%9C%8D%E5%8A%A1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我们花了太多时间去“使用工具”，而不是“完成任务”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，想象一下这个场景：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你对着手机说，“下周末给我组织一次海边团建，预算5000，要好玩，顺便帮我生成一个酷炫的Vlog预告片。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的手机屏幕没有跳转任何APP，只是平静地回答：“好的，方案和视频稍后给您。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几分钟后，一份包含地点、行程、预算和投票链接的完整方案，以及一条配乐、转场、文案都堪称专业的短视频，已经发送到了你的聊天窗口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是科幻电影，这就是 AI 发展的终极蓝图——“环境即服务” (EaaS)。一个我们不再需要软件，只需要提出“意图”的时代，正以前所未有的速度向我们冲来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环境即服务（Environment as a Service, EaaS）是我洞察的一个概念。它并非科幻，而是当前 AI 发展趋势下一个非常合乎逻辑的推演。我们可以将其理解为云计算从 IaaS、PaaS、SaaS 演进之后，由 AI 驱动的下一个形态：意图即服务（Intent as a Service, IaaS）或 结果即服务（Result as a Service, RaaS），而“环境”正是承载这一切的基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面，我将结合 AI 的发展趋势，对这个“环境即服务”的可能性进行详细的预言和推理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一-核心理念从人机交互到人机共生&#34;&gt;一、 核心理念：从“人机交互”到“人机共生”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;核心变化是交互范式的根本性革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统模式（至今）： 人类是“指挥者”，软件/计算机是“工具”。我们需要通过精确的指令（代码、GUI点击、API调用）来告诉工具每一步该做什么。我们关心的是“过程”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EaaS 模式（未来）： 人类是“许愿者”或“目标设定者”，AI 智能体是“执行者”和“创造者”。我们只需要提出高层次的意图（&amp;ldquo;我要办一个成功的线上营销活动&amp;rdquo;），AI 系统会自主理解、规划、执行、反馈和优化。我们只关心“结果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个转变的背后，是 AI 从“工具”属性向“伙伴”属性的跃迁。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二-eaas-的技术架构推理&#34;&gt;二、 EaaS 的技术架构推理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;勾勒出的一个非常清晰的架构：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;云端大脑：统一智能模型中心（The Unified Intelligence Core）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;构成： 这不再是简单的云计算中心，而是一个由多个超巨型基础模型（Foundation Models）构成的认知中枢。它包括但不限于：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;通用认知模型（LLM/VLM）： 负责理解人类的自然语言意图、图像、声音，进行逻辑推理和规划。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;世界模型（World Model）： 模拟和预测物理世界与数字世界的变化，为智能体的决策提供沙盘推演。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;代码生成与执行模型： 类似 Devin 的进化体，能够理解需求、编写、调试、部署和维护软件。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;专业领域模型： 金融、医疗、法律等垂直领域的精调模型，提供专业知识。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;长期记忆与知识图谱： 存储个人、组织乃至全球的知识、偏好和历史交互记录，形成个性化和上下文感知能力。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;角色： 它是所有智能体的“大脑”和“灵魂”，负责最高层次的任务分解、策略规划和资源调度。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>千年难遇的变革和机遇</title>
      <link>/04_mwgc/%E5%8D%83%E5%B9%B4%E9%9A%BE%E9%81%87%E7%9A%84%E6%9C%BA%E9%81%87%E4%B8%8E%E5%8F%98%E9%9D%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 16:07:59 +0800</pubDate>
      <guid>/04_mwgc/%E5%8D%83%E5%B9%B4%E9%9A%BE%E9%81%87%E7%9A%84%E6%9C%BA%E9%81%87%E4%B8%8E%E5%8F%98%E9%9D%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天吹一个大大的牛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请注意，以下所有论断，都是以 AI 不会产生自我意识为前提！如果 AI 产生了意识，天知道这个世界会是什么样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工业革命，互联网革命让世界产生的变化，已经足够让我们震惊，而 AI 的革命，将会颠覆你的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 会将这个世界所有的事、物重塑。你没听错，是所有的事、物会被重塑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事，无论是工业，农业，教育，医疗，军事，政治，经济，文化，，，所有的事业，都将被 AI 重塑。就拿推动社会进步的核心事业，科学研究（自然科学，社会科学）事业来说，将会在 AI 的帮助下，发生巨大变化，快速进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物，万物互联，将变成万物智能，抛开身外之物不谈，就说 &amp;ldquo;人&amp;rdquo; 这个物，将会在 AI 的帮助下，软件（思维，学习方式），硬件（身体）大更新。脑机接口，仿生器官，能让正常人以及残障人士都变成超人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 帮助解决困扰百年三体问题; DeepMind 的 AlphaFold 已经解决了困扰 50 年的蛋白质折叠问题; Insilico Medicine 用 AI 设计的新分子，从发现到临床试验仅用了18个月; AI 正在帮助发现新材料，如更高效的电池材料、超导体等; Neuralink 已经实现了初步的脑机接口; 谷歌量子计算机重大突破; CRISPR 的基因编辑临床应用进展; 3D 打印器官、干细胞等再生医学突破; 可控核聚变进展; 感知智能和决策智能向更复杂的系统级智能进化&amp;hellip; &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 的软件在飞速发展，各种硬件机器人，也将在 AI 物理引擎的驱动下，飞速发展。限制智能机器人发展的 3 个技术会全面进步 (更高效的能源技术; 更先进的材料科学; 突破性的制造工艺创新)，机器人的数量将会大大超过人类。那时，像马斯克造星际火箭, 这种推动扩展人类边界的事业，动动嘴就可以做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锻炼身体，好好活着，再过几年，很多疾病都能攻克，人类寿命大幅延长，一起看看这千年难遇的大变局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以一首 AI 帮助生成的歌曲结束:&lt;/p&gt;
&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=330 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=2716076102&amp;auto=1&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;太阳总是东升西落，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月亮还是阴晴圆缺，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活仍然不尽人意，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们照样起早贪黑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我时常睡不着觉，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因是我杞人忧天，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能不再人工，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每日疯狂进化不停。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>